## 1. 직선과 평면의 위치 관계

- 평면의 결정 조건
  - 한 직선 위에 있지 않은 서로 다른 세 점
  - 한 직선과 그 위에 있지 않은 한 점
  - 한 점에서 만나는 두 직선
  - 평행한 두 직선
- 서로 다른 두 직선의 위치 관계
  - 한 점에서 만난다.
  - 평행하다.
  - 꼬인 위치에 있다.
- 직선과 평면의 위치 관계
  - 포함된다.
  - 한 점에서 만난다
  - 평행하다
- 서로 다른 두 평면의 위치 관계
  - 만난다
  - 평행하다

## 2. 두 직선이 이루는 각

- 두 직선이 한 점에서 만나는 경우 : 평면 위에서
- 꼬인 위치 : 한 직선을 다른 직선이 포함된 평면에 projection해서 작은 각을 취한다.
- 두 직선이 직교

## 3. 직선과 평면의 수직 : 직교한다.

## 4. 삼수선의 정리

## 5. 이면각

- 반평면 : 평면 위의 한 직선이 두 부분으로 나누는 각각의 평면
- 이면각 : 한 직선에서 만나는 두 반평면으로 이루어진 도형

## 6. 정사영

- projection
- 직선과 평면이 이루는 각: 평면과 수직이 아닌 직선을 사영한 것과 직선의 각도
- 정사영의 길이 : $`\overline{A' B'} = \overline{A B}\cos\theta`$
- 정사영의 넓이 : $`S'=S\cos\theta`$
